[旅保] 兩份旅保可唔可以同時claim?

本身張信用卡去旅行已經包左份保險
之後如果自己再買第二間既旅保

咁出事可唔可以claim兩間？
二月尾去北海道 揸車怕出事 怕撞
諗住買多份保障下 有咩情況可以claim兩份

聽講身故同delay 都可以claim 兩份
但撞車 相機 電腦 跌爛有無得claim 兩邊？

怕撞咪唔好揸

保額唔同既話claim完細份可以claim埋大份個差額

好似唔可以全數
所以通常保險公司有條約係鼓勵你claim第二間先
就可以比啲 bonus你

你講既都可以claim兩邊但唔會賠多過個樣野既價值。例如相機值$5000,一份最多賠$3000,另一份可以賠埋個$2000，當然都要睇條款啦